選唔到主席=和你塞？羅致光指繞過內會如「有人堵路放火」需另覓出口

勞工及福利局局長羅致光動議將涉及增加4周產假的僱傭條例修訂草案，繞過未選出主席的內會，交由人力事務委員會處理，獲立法會主席梁君彥批准討論。羅致光今日被問及有關動議時，稱若內會可正常運作選出主席，草案需諮詢內會是合乎規格，但比喻如有人「堵路放火」但旁邊有路可行即時離開，又符合議事規則則可適用，故決定尋求立法會大會主席批准，提出動議交由人力事務委員會處理法例，如內會選出主席後，會非常樂意跟從程序交內會處理。

被問到政府會否承諾做法是一次性，羅致光僅稱延長產假是社會共識，討論多年，日後每件事情要個別考慮處理。對於民主派質疑由於仍未選出內會主席，在條例草案恢復二讀前，如何按照議事規則，諮詢內會主席，羅指人力事務委員會仍要多次開會審議草案，到時可能內委會已經選出主席；即使未選出主席，立法會主席到時亦會再作判斷。

多名立法會議員今早亦出席電台節目討論延長產假草案交給人力事務委員會審議，民主黨主席胡志偉斥政府利用民生議題作綁架手段，指現時社會充斥民憤，政府不回應五大訴求，若不解開這個結，不能期望立法會如常運作。

工黨張超雄則表示，在重要社會議題面前，作為少數派只能充分運用機制表達抗爭，亦擔心做法會開壞先例，用民生議題破壞立法會規矩，為惡法鋪路，認為必須解決現時社會危機，管治才能回復正軌。

立法會議員何啟明認為，法案爭議少，應該盡快通過，批評民主派「卡死」，令法案不能通過，又指內會一直停擺，死結只會越打越死，議會陷入空轉，走不出死胡同。自由黨鍾國斌說，商界不反對延長法定產假，認為政府可以保證在事務委員會審議草案的做法屬一次性，以釋除民主派疑慮。

IQ160

呢啲市井小聰明 , 擦鞋仔特徵

規矩係咁就係咁，邊可以話繞就繞

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

佢根本成個班底都自大狂妄

成班官執柒左佢就最好

屌你! 黃色經濟圈根本影響唔到d資源分配!
不過無所謂
因為學波蘭人將抗爭融入生活先係目的
明明好成功,我哋錯咗重點啫,調整心態就得